防堵資金外流 中國宣佈私下換匯500萬人民幣就要判刑

中國當局近年開始加強外匯管制措施，加強整頓非法買賣外匯行為，中國最高人民法院、最高人民檢察院（兩高）公佈相關解釋令，自今年2月起，非法交易金額超過500萬人民幣（約2309萬元新台幣）者，或是獲利超過10萬人民幣（約46.1萬元新台幣）者，將被定為刑事犯罪，依《非法經營罪》處罰，代表朋友間互相換匯，也可能觸法。

中國官媒指出，2019年1月1日起，個人換匯額度依舊是每人每自然年5萬美元。換匯目的不可以用於美國買房子、炒股買基金、也不能買分紅型、返還型的保險。所有的銀行轉賬，支付寶，百度錢包，微信等轉賬方式都將受到監管。

綜合中國媒體報導，中國兩高最新的解釋明確規定實施倒買倒賣外匯，或者變相買賣外匯等非法買賣外匯行為，擾亂金融市場秩序，情況嚴重者依《非法經營罪》處罰，該解釋已於本月1日施行。

「倒買倒賣外匯」也就是中國銀行外常見的「黃牛黨」，他們直接以現金倒買或倒賣個人手中的外匯，這種方式相當容易被調查取證，但「變相買賣外匯」相較起來就比較不容易取證了，此行為也是未來中國當局的重點打擊目標。

變相買賣外匯最常見的手段就是資金跨國兌付，舉例來說，A在國外與B進行換匯，A給了對方1萬美元，B則把等價的人民幣透過微信、支付寶或轉帳等方式，匯入A指定的中國國內帳戶，藉此避免每年5萬美元換匯限制。

解釋也規定情況嚴重者，也就是任何人透過相關方式完成的非法交易金額超過500萬人民幣者，或是獲利超過10萬人民幣者，將被定為刑事犯罪，依《非法經營罪》處罰。

中國官媒雖然稱此舉對海外旅遊、留學生等影響不大，但這顯示中國當局對於外匯的監管，還有防堵資金外流，可說是越來越嚴格。

習帝一帶一路帶頭犯法

走私市場大興盛

Ok

499W

1W送比公安

收返哂香港d物業，唔好比佢地匯錢黎供樓

先唔理W， 點解有1W要畀公安？

佢哋有錢果一班一般一炮過俾錢，根本唔需要供樓

收緊到100萬，再加即場判刑

一炮過比個d通常都係正常人買唔起個d豪宅，由得佢啦